\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\setlength{\textheight}{25cm}
\setlength{\textwidth}{18cm}
\setlength{\topmargin}{-25mm}
\setlength{\hoffset}{-25mm}
\def\zn{,\kern-0.09em,}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\begin{flushleft}
Математички факултет\\
Универзитета у Београду
\end{flushleft}

\bigskip

\begin{center}
\textbf{МОЛБА\\
ЗА ОДОБРАВАЊЕ ТЕМЕ МАСТЕР РАДА
}\end{center}

\bigskip

\begin{flushleft}
Молим да ми се одобри израда мастер рада под насловом:
\end{flushleft}

\begin{minipage}{17.5cm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% U donji red upisati naziv master rada umesto teksta: >>Назив мастер рада<<  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textbf{\textit{\zn Решавање проблема кластеровања коришћењем аутоенкодера и метода глобалне оптимизације``}}
\end{minipage}\\
\rule[4mm]{17.5cm}{.05mm}
\begin{flushleft}
\framebox{
\begin{minipage}[t][9cm]{17cm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 	-- unutrasnjost pravougaonika --    	  								  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textbf{Значај теме и области:}

% 	Umesto donjeg teksta opisati značaj teme i oblasti	%

Кластеровање представља процес груписања података у складу са њиховом сличношћу. Потреба за кластеровањем се може јавити у различитим ситуацијама као што су: анализa социјалних мрежа, установљавањe заједничког порекла језика, анализа докумената и сл.\\
Већина познатих алгоритама за решавање проблема кластеровања (К-средина, DBSCAN итд.) не користи технике дубоког учења које су доживеле велику популарност у последњих неколико година.
Показало се да перформансе ових алгоритама значајно опадају са повећањем димензионалности података.
Један од начина за смањење димензионалности података је коришћење аутоенкодера.
Аутоенкодери су неуронске мреже које се користе за учење кодирања података. Подаци кодирани на овај начин су мање димензије од оригиналних.
\\
\textbf{Специфични циљ рада:}\\
Циљ овог мастер рада су развој система за кластеровање високодимензионалних података и анализа утицаја коришћења аутоенкодера над таквим подацима. Природа проблема кластеровања је таква да се често не може са сигурношћу  знати колико је кластеровање добро. Постоје дефинисане функције које приближно еваулирају квалитет кластеровања у зависности од домена података над којима се оно врши.\\ 
Систем за кластеровање високодимензионалних података, који ће бити развијен за потребе овог мастер рада, ће користити погодан аутоенкодер за смањење димензионалности података, а затим алгоритам кластеровања заснован на интелигенцији ројева који ће директно оптимизовати функије евалуације кластеровања.\\
\textbf{Остале битне информације:}\\
У изради система биће коришћен програмски језик Python, библиотека PyTorch и други корисни пакети.
\end{minipage}}
\end{flushleft}
\vspace{2cm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% u donji red uneti:       ime i prezime, broj indeksa i modul studenta       %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makebox[10cm][c]{\textbf{ Денис Аличић, 1093/2019, Информатика}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% u donji red uneti:                   ime i prezime mentora				  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Сагласан ментор \makebox[5cm][c]{\textbf{проф. др Мирослав Марић}} \\
\rule[4mm]{10cm}{.05mm} \hfill \raisebox{4mm}{\makebox[5cm][l]{.\dotfill.}} \\
\raisebox{1cm}%
[9mm][0mm]{\makebox[10cm][c]{\textit{(име и презиме студента, бр. индекса, модул)}}} \\
\makebox[10cm]{ }\\
\vspace{-1cm}\\
\rule[2cm]{6.5cm}{.05mm} \hfill \rule[2cm]{6.5cm}{.05mm}\\
\vspace{-2.4cm}\\
\raisebox{2cm}{\makebox[6.5cm][c]{\textit{(својеручни потпис студента)}}}
\hfill \raisebox{2cm}{\makebox[6.5cm][c]{\textit{(својеручни потпис ментора)}}}\\
\vspace{-2cm}\\
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% u donji red uneti datum podnosenja molbe									  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makebox[5.5cm][c]{\textbf{}}\makebox[5.5cm]{}  Чланови комисије\\
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% POPUNJAVA MENTOR (rucno ili na sledeci nacin):							  %
% u donji red umesto .\dotfill. upisati podatke o 1. clanu komisije		      %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\rule[4mm]{5.5cm}{.05mm}\makebox[5.5cm]{ } 1. \makebox[6cm][l]{др Младен Николић}\\
\vspace{-8mm}\\
\raisebox{4mm}%														
[7mm][0mm]{\makebox[5.5cm][c]{\textit{(датум подношења молбе)}}}\makebox[5.5cm]{ }
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% POPUNJAVA MENTOR (rucno ili na sledeci nacin): 							  %
% u donji red umesto .\dotfill. upisati podatke o 2. clanu komisije           %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
2. \makebox[6cm][l]{др Нина Радојичић Матић}\\

\vspace{0.5cm}


\begin{flushleft}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% u donji red upisati              katedru									  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Катедра \makebox[9.5cm][l]{\textbf{за рачунарство и информатику}} је сагласна са предложеном темом.
\vspace{-3mm}
\hspace*{13mm} \rule[2.3cm]{9.5cm}{.05mm}\\
\vspace{-1cm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% POPUNJAVA SEF KATEDRE                                                      %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makebox[6.5cm][c]{} \hfill \makebox[6.5cm][c]{}\\
\rule[4mm]{6.5cm}{.05mm} \hfill \rule[4mm]{6.5cm}{.05mm}\\
\vspace{-5mm}
\makebox[6.5cm][c]{\textit{(шеф катедре)}} \hfill \makebox[6.5cm][c]{\textit{(датум одобравања молбе)}}
\end{flushleft}
\end{document} 